「勁多圖」hkdryclxb對聯比賽疑似造馬(2) (詳細證據整合版)

hkdryxxxx 係2月15號係ig post左個對對聯送新航機票既活動

係2月24日既凌晨就公佈左得獎者

咁依個ig名又有留言 得一個帳號 所以就好快有個疑似獲獎答案

當日CAP圖時間為2月24日既凌晨3時28分，而佢係IG顯示係4日之前，即係anna____既作品必然係2月19日或2月20日出既，再睇返HKDRYCXUB既比賽細則

明顯唔會乎合參加要求

當時厚顏既HKDRYCLXB 咁樣回應本人

anna____既作品過左時參加都可以得獎?原來識得hkdryclxb既admin魂。

我地去圖，第一幅，下圖係上年年宵時候hkdryclub既檔口，

睇返上年年宵連登post
[私刑]年 宵 侵 權 狗 逐 個 起 底

我地可以知道呀hkdryclxb既admin魂 ig名係haywoodddd
睇返haywood仔係ig其中一張相

原來得獎者anna____有like到

唔只一張半張 我睇左唔少相都有like 不過就唔一一post出黎啦
一張就夠證明佢地相識啦
唔夠? 我地睇返facebook: Haywood Yim

haywood仔其中一個post

anna個名有d熟口面wo 我地入去一齊睇下Anna Li個fb

ig 係anna____ 同得獎者一模一樣

亦都有唔少巴打爆料話
anna____係admin魂個女朋友 亦都係hkdryclxb既admin heather b
一齊去新加坡真係好sweet呀!!!

嗯...唔通anna____個對聯 對到天衣無縫 就算佢過晒時 又係admin/admin女朋友 都要比佢嬴??!!

anna____既獲獎對聯：
廣東話讀:
新歲初臨同高飛 航程往來創新機
平仄平平平平平 平平仄平仄平平

如果用普通話讀都係一樣
平仄平平平平平 平平仄平仄平平

對聯要求平仄相對，即上下聯平仄要啱啱相反，上聯尾字需為仄聲，下聯尾字為平聲。另外，一聯裏不能只有一個仄/平聲字，以營造音樂美。上述對聯明顯未能遵守要求，而且唔可以三平或三仄聲收尾。

另外也要求詞性相對，但該對聯中「高飛」為動詞，對應的「新機」是名詞，未能相對。

一個對聯比賽既得獎對聯 居然連平仄既基本要求都唔岩?!

可能佢有D咩鄉下話係讀得岩既 我就真係唔知啦

參考資料
http://203.71.212.37/school/guowenke/books/dlwang/new_page_13.htm

跟住 HKDRYCLXB知道自己撞正個痴線佬之後
就馬上DEL左原先公佈既得獎結果，改為:

係到我地要多謝有份搵資料出黎踢爆佢既多位巴打，名字眾多，不能盡錄。
我地繼續跟進

POST1:
環球膠報分享文:

推

話比新加坡航空知
等佢個朵臭左就以後冇人贊助呢個爛鬼ig

補返張HAYWOOD 同得獎者ANNA____ 既合照

岩聽

{
"node":{
"id":"17867433385203513",
"text":"新歲初臨同高飛 航程往來創新機 #flysq",
"created_at":1519107743,
"owner":{
"id":"1938918150",
"profile_pic_url":"
"username":"anna_____"
}
}
}

1519107743 Unix timestamp轉返Human readable time即係咁
Your time zone: Tuesday, February 20, 2018 2:22:23 PM GMT+08:00

推 造馬咁撚懶 早少少留個comment都唔得

Mk與臭雞

小弟電腦白痴

即係佢係2月20號 2時22分23秒 出既POST?

不推不是人

下 ... 啲機票係sponsor 嫁？

你有心截止既話
一到參賽活動時間完左你就要即刻睇ig留言mark低邊個係時間內參加架啦
邊會等幾日先慢慢睇呀
又唔係唔知ig冇寫確實時間
除非你地成班搞手都係on9姐
想賴唔係咁賴呀

不推不是人

新黎既朋友 睇完POST1 一清二楚

機票係新航出既
按常理去推斷

我諗新航唔會咁笨柒
派返比HKDRYCLXB既人

因為新航係唔係都要送機票出去 唔會刻意做一樣 比人發現會損害自己利益 但無比人發現 又唔會得益既野

所以 按此推斷 HKDRYCLXB 係自行決定派返比自己人

志強巴打好野

Pish

大巴大巴 煎鳩佢

係

如果我係依個post 搞個對聯比賽 獎金少少地100蚊(我窮學生 ) 有無人想玩

目的係推下post

男係中同

大仆街黎

食過ge 女過百都似

push

more

見到個post都估到唔會有自己份中獎，不過冇諗過原因係咁

依加知唔遲

屌

連登福爾摩斯

幫推
平時有笑下啲post
宜家想unfollow

立即行動啦

push
推到個垃圾page摺左去

推 今晚病左 推慢左

垃圾

good ball

唔講了

怕俾d mk 打

其實咁樣黑箱作業可唔可以告上ICAC?

幫推

留名食花生

收皮啦傻豬

出現了？

佢好似係司徒奈奈

講真 依d post十個有一半都做馬 但你做到咁懶又過晒時間先留言 就真係抵撚死

弱智仔刷存在感?

私相授受呃鳩人
一於推爆個post

侵 權 狗

根據《推廣生意的競賽牌照》發牌指引，《賭博條例》第一百四十八章第二條，推廣生意的競賽是指為推廣生意、業務或產品銷售，而籌辦、經營或管理經抽籤或碰機會而分發或分配獎品的競賽或其他計劃，須由影視處處長簽發牌照才可舉辦。至於影視處發牌時會考慮活動必須符合公眾利益、不得成為業務的核心部分，及不得提供另類賭博等，獲得發牌者須遵守一定的發牌條件.

新加坡航空真係多謝佢

多謝推post

做到咁明顯 唔左一巴右一巴打落去都唔得啦

報Icac未

痴 線佬真多

左手交完右手，del 完當無事
當人on9?

真係十居其九都係咁
不過今次被眼利嘅發現

做馬做得咁懶 抵佢

你直接email 新航
1.截止後參賽仍獲獎
2.平仄鳩嚟
3.左手交右手

人地隨時報驚/icac 劃清界線，好過你自推

師兄
唔講個句都講埋啦

如果我已經email左
咁佢未覆我
我係咪要係到講埋出黎佢未覆我啊
唔係得你同我睇連登架

高質post 完全屌打造馬狗 雖然多數依d活動都係造馬架啦 平已正 連登神探

推爆 逃唔出連登仔法眼

推到佢仆街

都唔知你無啦啦起槓做乜

希望各位 唔好再問 我做左d咩 無做d咩啦
免得我唔答你好無禮貌咁

如果可以 有好多野大家都可以一齊做

好好好 係我唔啱

咁又係，我覺得個個都send 係好過你自己send

下面係我啱啱再次send出去既email，大家可以參考下或照send也可，pr放假到3月2 所以send去依到

Harry_Chu@singaporeair.com.sg

執事先生大鑒:

有關新航聯同Hkdryclub合辦之對聯比賽事宜

日前得悉貴 司與Hkdryclub合辦對聯比賽，贈送機票以慶賀新春佳節，且推廣中國之傳統文化藝術，其獎品之豐、活動之優，亦為人所稱譽。

貴 司的合辦方Hkdryclub於二月二十四日凌晨時分公佈得獎答案，惟只刊出得獎者的部份instagram名字，本人據此翻查留言，推斷得獎者為「anna__」，其答案「新歲初臨同高飛 航程往來創新機」雖創意不俗，但「對聯」實有其傳統格式，並不能隨心所喜，若稱此得獎作品為「對聯」，並能在「對聯比賽」中獲獎恐有失公允，以下簡述之:

新歲初臨同高飛 航程往來創新機

平仄平平平平平 平平仄平仄平平

對聯講求平仄相對，即上聯之平聲需對應下聯之仄聲，惟此聯未達要求。同時，「對聯」為營造音樂美，使之朗朗上口，上聯結尾字須為仄聲，下聯結尾字須為平聲，每聯中不可只含單一平聲字或單一仄聲字，亦不能以連續三個或以上之平/仄聲字作一聯之收尾，此聯上聯以五平聲收尾，且只含一個仄聲字，亦有違對聯之準則。

平仄以外，對聯亦講究對仗，即上下兩聯中，同位之詞，其詞性必須相同。此得獎作品中，上聯尾二字「高飛」為動詞，而下聯尾二字「新機」則為名詞，無法對仗。

得獎作品除格式不合比賽要求外，其刊出時間亦不合比賽之要求。參見Hkdryclub所刊登之比賽明細，參加作品必須於二月十八日下午十一時五十九分前刊出，惟據instagram在此刻之顯示(此刻是二月二十四日上午十一時三十五分)，獲獎作品之刊登時間為四日前，現時與二月十八日相距六日，即其作品必不可能乎合此參賽要求。

見此，本人嘗於instagram中聯絡Hkdryclub，惟其回覆官腔，只言根據比賽明細而選屼獲獎作品，並無說明獲獎作品優勝之處。

此外，本人發現疑似hkdryclub管理人員與疑似得獎者anna____是相識，並收集到一定證據，他們或屬男女朋友關係。
詳見以下網站:

據本人之見，實有其他標準更乎、水平更佳、文筆更秀之答案，而Hkdryclub公佈之得獎者更與該專頁管理人員疑似相識，實有黑箱作業之嫌，其得獎資格確有斟酌之處。還請貴 司與合辦方Hkdryclub再行相議，並把比賽之評選準則公開。隨此函附上「LIHKG」連結，連結中#1及#5附有相關圖片及證據。連結: 耑此 佇候示覆。

大安

航客
拜上

貼左出黎 有少少格式錯 自行改改啦

MK仔捉蟲了

而家CS同PR既質素，d 上下款睇唔睇得明

推

今日重病在身 推慢左 但都唔可以比佢停

應該明 我都係上網copy 年中佢地應該收唔少ed email

等睇呢d 垃圾page收皮

原來巴打轉咗場 幫推

整合曬係#1 方便 大家睇曬成個來龍去脈

唔該曬巴打

玩不了了之？

28號再公布

行政理由wo

做得好 太多十九公司

咁等聽日睇
過左鐘最多唔俾獎，但樓主搵到疑似私相授受唔知回唔回應
呢啲送禮遊戲越來越無謂，唔單只呢個，其他page都係check又check得唔緊，又唔知俾左咩人，我地就傻更更又推又forward幫人宣傳交數

最新兩個posts都係叫人follow baolunggor
兩位事主想潛水？
baolunggor 真身又係唔係稀哥呢

Lm

我想講 其實d admin全部都以為自己好出名 溝女溝到名都臭曬

花生花生

揀答得最好果個喎
邊度有chance elements

盲撚

今日睇佢點解釋

我估佢會無解釋 因為根本解釋唔到

我哋有嘅係耐性

交左作品但而家無獎攞可唔可以循版權條例追究佢

巴打可以試下

應該去邊投訴

應該係海關 但其實關咩事

推到狗男女冚家產

佢用計攞左大家既作品

咁應該要真係等佢無獎出先有得諗bo

真係好垃圾，出post正正經經講都唔敢

怕比人留言呀MA

衰左咪係上面求奇搵個似樣架囉

保留法律追究權利
我就唔會話佢今次依個得獎者係同佢專頁有關既 上一個就...睇#1啦

跌落地仲要攞翻渣沙

垃圾到

唔識
但呢對平仄岩唔岩

Dryclub又唔係學術機構 就算佢對句 汝家池塘多鮫魚 唔合平仄都無咩大不了

係做馬就欠道德抵插

我地簡單咁用平仄去睇一睇依個對聯
新歲翱翔福滿航 航夢翔翱煥一新
平仄平平仄仄平 平仄平平仄仄平

我地睇得出 佢亦唔係一個對聯 作既人亦唔識對聯
但上下聯平仄一模一樣 我唔會當佢係亂黎 我會當佢係有用心咁去諗過

其次有幾個字詞都用得唔好，例如:翔翱、 其次「福/滿/航」對「煥一新」，
福/滿/航 屬名詞/動詞/名詞
「煥」字如果單獨拎出黎睇 解光亮，應為形容詞
如果「煥一新」整個睇，解「煥然一新」，我理解係動詞

但點講都好 佢比依個 我會服氣過比anna____個個
起碼都睇得出人地1.限時內提交 2. 有用心作過

上述所講，唔一定岩，隨意分享

好撚sweet啊

學到野
唔知admin同女朋友冇得去新加坡心情如何？

可能鬧緊交

好心佢咁有錢就唔好貪小便宜

其實我好懷疑一樣野
就係本身依樣獎品係真係諗住拎出黎派 然後條女突然話想去
就變左無啦啦係20號留言 然後派左比佢

之前有人留言問過我
叫我係個IG POST 搵個寫得比較好既出黎
其實依個得獎作品 我覺得算係其一 雖然對得就麻麻 但睇得出有心思既

咁依加成個垃圾活動都完左 我依加上去爬下文 搵多1/2個比大家睇

之前有個活動又係Hku dry club抽獎
無啦啦抽中左我
不過最後無去拎到 領獎日期短 仲要係平日 返學邊得閒拎

咁好彩

到依家都扮唔識

而家呢個得獎者又有無問題

介唔介意講吓平仄係點分
中學老師識分唔識教

Push

發貼時間無問題
識唔識唔知
唔合對聯規則

14聲平
2356仄

廣東話有入聲 即係789聲 收ptk尾 屬仄聲
留意返 有d學術網 如 粵語審音配詞字庫 無標789 會標返1/3/6 (同789聲同調) 依個時候你要留意係咪ptk尾 舉例 福/八 等字

受教
即係789非ptk尾就係平?
頭6聲我都識
但去到789就投晒降

唔會調9聲 得6聲
只有ptk尾先會有789聲

其中 某字標6聲 轉9聲(ptk) 個個字韻尾一定會係(n，m，唔記得)先有得轉

有d1999

食緊野 食完去gym
有興趣 一陣我揾d資料 等你易明d

多陡

志強巴打可唔可以留個tg 有個朋友有圖想拎出黎 但又唔識放 關於hkdryclub admin 嘅

mingyin123

支持追擊

一樣 但意料之中既講真

新資料已經有啦 大家一陣敬請留意

好 簡單咁講解下廣東話九聲既問題

廣東話 一般情況下，只得6聲，只係會有入聲字既情況下先會有7/8/9聲，而7/8/9聲，對應既聲調高低同1/3/6一樣。

例如: 爸爸個「爸」字 baa1 佢係可以由baa1去到baa6 都有機會會有字
baa1:爸
baa2:把
baa3:霸
baa4:n/a
baa5:n/a
baa6:吧

但佢絕對唔會有baa7/8/9出現

因為有7/8/9聲既必然係p/t/k收尾，而p/t/k收尾 必然係7/8/9聲(無順序關係，即係p並非一定對應7聲，可8可9)

咁如果個字係ptk收尾 咁前面個6聲去左邊到呀?
用個日字舉例:jat9
可以有jat7/jat/8/jat9 但就唔會有jat1-6
當你要標1-6既時候 個t(或p/k)就會轉左做其他韻尾，舉例既依個字會變成jan
jan1 因
jan2 忍
jan3 印
jan4 人
jan5 引
jan6 刃
jat7 一
jat8 n/a
jat9 日

好多時候 n會轉t m會轉p(擔daam1 答:daap3) ng會轉k(行:haang4 嚇:haak1)

亦即係話如果個個字 1-6聲 唔係收n/m/ng 係唔會調到9聲出黎，只得6聲
但語言黎講，凡事都有例外。

以上所講，唔一定岩，有錯請指正

「爸爸」第一個爸咪第4聲

歡迎大家看圖創作故事

what is the meaning of "i made"?

係到我想出個迷題:
九死一生
六六無窮
三心兩意
五餅二魚

估4個數字

1月10日

上面幾幅圖 由打開IG 到入某專頁打開某個POST 再打開某個人留言既讚 都已經拍左片

大家請自行腦補劇情

正音係 baa1 無baa4
baa4 相信係俗音

資料來源 粵語審音配詞字庫

疊字唔係要變調

約定俗成

廣東話有變調，唔係一定疊字就要變 唔疊字就唔變
例:哈哈 無變
玻璃 變

變左既調相信唔歸入正音

Too long
Natalie 係邊個？

以下為看圖創作故事:

TOI WAI話: 哈哈 natalie TAG左HAYWOOD 我用自己私人同埋公廁IG AC LIKE左個COMMENT呀 我係咪好勁抽呀?

更正

TOI WAI話: 哈哈 natalie 係我出個個POST到 TAG左HAYWOOD 我用自己私人同埋公廁IG AC LIKE左個COMMENT呀 我係咪好勁抽呀?

沙官？

SHOULD BE

成日有人TG我 比圖

佢以前唔係扮到好清高架咩
做咩依家連張機票都要乞

上面個乜撚野萄萄適POST 佢已經DEL晒留言功能
睇黎佢都MON得好緊下
笑到我仆街 前後都唔夠20分鐘
依加乜春都睇唔到 但唔緊要 我有片 一陣擺上黎

支持樓主 推爆佢老母閪 賣廣告賣得咁過癮

屌啦星 話拍左片 真係當我9UP

條片攪緊~ 好快有

想偷下懶都唔得

咁快就身有屎 DEL晒CM

我仲靚仔啦

條片10秒-1分35秒都係我搵緊個CM既畫面 唔想睇可以唔睇

大家 繼續看圖作故事

佢依個POST 已經因為 某D 不能夠解釋既原因 而 無得再留言同睇留言架啦

留意返

個新航post
連版頭都del埋

人以群分

佢咁樣搞要唔要拎牌例如生意推廣

未必

推

以前有睇開
佢哋啲post愈來愈on9，建議各位直接unfollow

如果巴打們仍然想有人為你我權益發聲
請幫忙推post

今日，如果你我選擇不了了之，日後依類型專頁出post又好搞活動又好，留名既留，tag人既tag，今日之事，又會慢慢被時間洗刷

係要人屌既

成班都垃撚圾 讀咩hku出埋啲呀媽係女人冇啲話題創意既post haywood哥都老啦好心你走啦 仲搞咩年宵擺攤又唔係自創又要左抄右抄，上年先俾人鬧完今年又衝出黎柒真係貪好睇咩 又唔係唔知自己得罪人多 睇下上面幾幅圖啦，搞到咁真係為乜，啲女埋你身咪又係為錢為你個好似好勁既page

好地地改個口號咪好 對乜聯野
出事喇

樓主D中文好撚勁

睇黎想冷處理唔講當無件事咁wow